[又贏] 美國人口販運報告將台港中分列最佳至最差

美國人口販運報告將台港中分列最佳至最差

美國國務院星期四發表2018年度販運人口報告，將中國大陸維持在最差的第三級，將香港連續第三年列入“二級觀察名單”，台灣則連續九年獲得最高的第一級。

《2018年度販運人口報告》將中國連續兩年列入名單最低的第三級，與北韓、緬甸和伊朗等同級。報告表示，中國雖然採取一些措施阻止人口販運，但沒有向被販運的受害婦女提供足夠保護，反而指控她們涉嫌賣淫，而且發現有官員參與人口販運活動。

報告還批評中國當局強行遣返包括北韓等國的受害人回國等等，因此仍未達到打擊人口販運的最低要求。

中國2016年位於第二類觀察名單，但2017年被降級到最差的第三級。被列為最差的國家或地區，有可能受到製裁，包括被扣除人道以外的援助。

長期關注中國人權的美國國會議員史密斯星期四發表聲明表示，今年的報告向中國發出明確的訊息，那就是中方必須進行改革並打擊人口販賣。

報告指香港在打擊人口販運方面，即使過去作出努力，但一些執法人員接到非政府組織的報告後，並沒有做適當的調查，而在受害人身份辨認方面，表現也不夠理想。

香港特區政府星期五發表聲明，認為美國國務院的指控缺乏理據，對香港不公平，不同意對香港的評級。

不過據報導，有香港人權活動人士對維持香港的評級並不意外，認為未見特區政府加大力度主動打擊人口販運活動，香港至今沒有針對人口販運的法律條文。

同時，報告表示，台灣當局完全達到消除人口販運的最低標準，並繼續展現出認真及持續的努力。報告說，台灣過去一年對人口販運的檢控和審判大幅度增加，因此獲得最高的第一等級。

第一級別並不意味這一國家或地區不存在人口販運，但這些國家或地區做出努力解決問題，並符合美國2000年人口販運及暴力受害者保護法案的要求。

澳大利亞、新西蘭、日本、南韓、菲律賓是亞太地區其他獲得第一等級的國家。

中国又贏

澳大利亞、新西蘭、日本、南韓、菲律賓是亞太地區其他獲得第一等級的國家。